<cesDoc id="urd-w-science-eductext-txt10.uss" lang="urd">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>urd-w-science-eductext-txt10.uss.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-07-02</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>Pak.M.</h.title>
<h.author>Ahmad</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - Book</publisher>
<pubDate>1988</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">txt10.uss</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page 140/.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-07-02</date></creation>
<langUsage>Urdu</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text>﻿<body>
<p>
<w pos="JDNU">60</w> <w pos="(">(</w> <w pos="JDNU">140</w> <w pos=")">)</w> 
<w pos="JDNU">1</w> </p>
<p>
<w pos="VHNM1O">ہونے</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">صفت</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مشکوک</w> <w pos="NNUM1N JJU NNUM1O">قرار</w> <w pos="VV0 VVSV1 VVIT1 VVST1">دے</w> <w pos="VVYM1N VXYM1N">دےا</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="PY2E PV2E">انھوں</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="NNMF2O">وزےرےوں</w> 
<w pos="II CC">پر</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پختون</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">آدرش</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">انحراف</w> 
<w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">الزام</w> <w pos="VVYM1N">لگاےا</w> 
<w pos="CC RD">اور</w> <w pos="VVYM1N">کہا</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">پےروی</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">کرکے</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> 
<w pos="IB">بے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ننگ</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="IB">بے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">شرم</w> <w pos="VVIA NNMM1O NNMM2N">ہوگئے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNUF1O">پختونےت</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مشکوک</w> <w pos="NNUM1N JJU NNUM1O">قرار</w> 
<w pos="VV0 VVSV1 VVIT1 VVST1">دے</w> <w pos="VX0 VV0 VVIT1">کر</w> <w pos=",">،</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">محسودوں</w> 
<w pos="II">نے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">دراصل</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پختون</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">کائنات</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O">کی</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">زبردستی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اجاگر</w> <w pos="FX">کی0</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUF1N NNUM1O NNUM1N NNUF1O">طرح</w> 
<w pos="NNMF2O">وزےرےوں</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">مولوی</w> <w pos="NNUM1N NNUM1V NNUM2N NNUM1O">صاحب</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">محض</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="VV0 VVIT1">رہ</w> <w pos="VXYM1N VVYM1N">گےا</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مشکوک</w> <w pos="NNUM1N JJU NNUM1O">قرار</w> 
<w pos="VVNM1O">دےنے</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">عمل</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">محسودوں</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="NNMM1N">نکتہ</w> <w pos="RM">بھی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">ہاتھ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V VVYM1N">آگےا</w> 
<w pos="PJ1O">جس</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">تکفےر</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">جواب</w> <w pos="JJU">فراہم</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O VVYM1N">کردےا</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">محسودوں</w> <w pos="II">نے</w> 
<w pos="JJU">مذہبی</w> <w pos="JJM1N VVYM1N">رہنما</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">حےثےت</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">سماجی</w> 
<w pos="NNUM1O">مقام</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="LL">رد</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">کرکے</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIC">ے</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">شےطانی</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">شخصےت</w> 
<w pos="CS">بلکہ</w> <w pos="PRF">خود</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">شےطان</w> <w pos="NNUM1N JJU NNUM1O">قرار</w> 
<w pos="VV0 VVSV1 VVIT1 VVST1">دے</w> <w pos="VVYM1N VXYM1N">دےا</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ابی</w> <w pos="NNMM1N">حملہ</w> <w pos="JDJM1N">جتنا</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ستھرا</w> 
<w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos=",">،</w> <w pos="JDYM1N JDVM1N">اتنا</w> <w pos="XH">ہی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">موثر</w> <w pos="RM">بھی</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNUF1O NNUF1N NNUF2N">بات</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">کافر</w> <w pos="(">(</w> <w pos="CS">اگر</w> <w pos="NNUM1O">اسلام</w> 
<w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">طرف</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رجوع</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">کرلے</w> 
<w pos=")">)</w> <w pos="XT">تو</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIC">ے</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">بخشش</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">امےد</w> <w pos="VHHV1 VHHT1">ہے</w> 
<w pos="CC">لےکن</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">رواےات</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="RR">مطابق</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">شےطان</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">بخشش</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="PNN">کوئی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">امےد</w> <w pos="RMN">نہےں</w> 
<w pos="(">(</w> <w pos="RK">کےوں</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNUM1O NNUF1N NNUM1N NNUF1O NNUM1V">الّلہ</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O">کی</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">نافرمانی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ناقابل</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O">معافی</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">جرم</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=")">)</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">چناں</w> <w pos="NNMM1N">چہ</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="NNMM1N">نکتہ</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">جوابی</w> <w pos="NNMM1N">نکتہ</w> 
<w pos=",">،</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وار</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">جوابی</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">وار</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="NNMM1N">سلسلہ</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">محاوروں</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">زبان</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU">جاری</w> <w pos="VHYM1N">ہوا</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNMM1N">محاورہ</w> <w pos="JDJM1N">جتنا</w> <w pos="JJU">غلط</w> <w pos="VVYM1N">سمجھا</w> 
<w pos="VXTM1N VVTM1N VXYM1N">جاتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=",">،</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">استعمال</w> <w pos="RM">بھی</w> <w pos="JDYM1N JDVM1N">اتنا</w> 
<w pos="XH">ہی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N">عمومی</w> <w pos="VHTM1N">ہوتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=".">۔</w> </p>
<p>
<w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="JDNM2N JDNM1O JDNM2O">دوسرے</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="LL">خلاف</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">صف</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">آرا</w> 
<w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">زمرے</w> <w pos="RR">ےعنی</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="NNMM1N">بمقابلہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">شےطان</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">کافر</w> <w pos="NNMM1N">بمقابلہ</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="II JXSM2N">سے</w> 
<w pos="VVNM1O">بھڑکنے</w> <w pos="JXVM2N JXVM2O JXVM1O">والے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">جذبات</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N">وزےرستان</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNUM1O">مذہب</w> <w pos="IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O">اہمےت</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">غمار</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">پےدا</w> <w pos="VHTM1N">ہوتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos="CS">کہ</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">قبائل</w> <w pos="PK1O PK1N">کس</w> 
<w pos="NNUF1O">حد</w> <w pos="II">تک</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF2N">اسلامی</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> 
<w pos="?">؟</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">عمرانی</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">ثقافتی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مفہوم</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N VVYF2N">اسلامی</w> <w pos="VVYM1N">کہا</w> <w pos="VVTM1N">جاسکتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos="CC">اور</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="PRF">خود</w> <w pos="RM">بھی</w> 
<w pos="PGRM2O PGRM1O">اپنے</w> <w pos="PRF">آپ</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">مسلمان</w> 
<w pos="VVTM2N">کہتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> 
<w pos="PRF">خود</w> <w pos="NNMF1O NNMF1N">فہمی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="NNUF1O">اشارےت</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">بہتات</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">وجہ</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="JDNU">60</w> <w pos="(">(</w> <w pos="JDNU">141</w> 
<w pos=")">)</w> <w pos="JDNU">2</w> </p>
<p>
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N NNUF2N">بات</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">معنی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">خےز</w> 
<w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="VVTF2N">علامتےں</w> 
<w pos="JD">ہر</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">جگہ</w> <w pos="NNUF1N JJU NNUF1O">نظر</w> <w pos="VVTF2N">آتی</w> 
<w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="CS">بلکہ</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> 
<w pos="NNUF1O NNUF1N NNUF2N">بات</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">معنی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">خےز</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos="CS">کہ</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="JDYF1N JDYF1O">اےسی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">صورت</w> 
<w pos="NNUM1N RR NNUM1O">حال</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">نمودار</w> <w pos="VHTF2N">ہوتی</w> 
<w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos="RJ NNUF1O NNUF1N">جہاں</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">توقع</w> <w pos="PNN JD">سب</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU">کم</w> 
<w pos="VHTF1N">ہوتی</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> 
<w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">علامتوں</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">قوت</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JD">ہر</w> 
<w pos="NNUF1O NNUF1N">جگہ</w> <w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">موجودگی</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">چےلنج</w> 
<w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VVTM1N">جاسکتا</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="RR">البتہ</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="II">کو</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">استعمال</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مضمر</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">شرعی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">استناد</w> 
<w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">چےلنج</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VVTM1N">جاسکتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PPM2N PPM2O">ہم</w> <w pos="VVTM2N">جانتے</w> 
<w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">محسودوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="LL">خلاف</w> <w pos="NNMF2O">وزےرےوں</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">جہاد</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="VVYF1N VVYF2N">کی</w> <w pos="VV0">رو</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سراسر</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ناجائز</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos=",">،</w> 
<w pos="CS">بلکہ</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">جہاد</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="NNUM1N">مقصد</w> <w pos="RM">بھی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="RMN JDNU">نہ</w> 
<w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos="CC">لےکن</w> <w pos="RY">ےہاں</w> <w pos="NNUM1O">مذہب</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">فہم</w> <w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=",">،</w> <w pos="CS">بلکہ</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIF2O">کی</w> <w pos="NNUF2O">علامتوں</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> 
<w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">موثرےت</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">نفرت</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">پےدا</w> 
<w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">طاقت</w> <w pos="IB">زےر</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">بحث</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> 
<w pos="NNMF2O">قبائلےوں</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">اسلام</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU">غلط</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">استعمال</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNUM1O RR NNUM1N">بارے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU">غلط</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">فہم</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU">درست</w> <w pos="VVNM1N">کرنا</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">راسخ</w> <w pos="NNMM1N">العقےدہ</w> <w pos="JJM1N VVYM1N">علما</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="NNUM1N">کام</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">علم</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">بشرےات</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">تعلق</w> <w pos="VVNM1O">رکھنے</w> 
<w pos="JXVM2O">والوں</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">حےثےت</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="PGM2M1N">ہمارا</w> <w pos="NNUM1N">تعلق</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N NNUF2N">بات</w> 
<w pos="II JXSM2N">سے</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNMM1N">معاشرہ</w> 
<w pos="NNUM1O">مذہب</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VVTM1N">سمجھتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="PRF">خود</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">مذہب</w> 
<w pos="IB">فی</w> <w pos="NNMM1N">نفسہ</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=".">۔</w> </p>
<p>
<w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">علامات</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">قوت</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">باوجود</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ماہرےن</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">بشرےات</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">جسد</w> 
<w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">حوالے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">بغےر</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">گروہوں</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="NNMM1N">مطالعہ</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">قبائلی</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="PNO">کسی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وسےع</w> <w pos="JJU">تر</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">جسد</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="NNUM1O">حوالے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">بغےر</w> <w pos="LL">علےحدگی</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNMM1O JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">مطالعے</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">رواےت</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">بشرےات</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="RR">غالباََ</w> <w pos="LL">غےر</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">افرےقی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">قبائل</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">مطالعے</w> <w pos="II JXSM2N">سے</w> <w pos="VVYF1N">پڑی</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=".">۔</w> </p>
<p>
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">قبائلی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">شناخت</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وسےع</w> 
<w pos="JJU">تر</w> <w pos="JJU">مذہبی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">شناخت</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">مربوط</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM1N">معاملہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پختون</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">قبائل</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">دےگر</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">قبائل</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM1N">مطالعہ</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> 
<w pos="JXVM2N JXVM2O JXVM1O">والے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ماہرےن</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">بشرےات</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> 
<w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">مساعی</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="VV0">مرکز</w> <w pos="VRM1">رہا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">کوشش</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">بجائے</w> <w pos="PRF">خود</w> <w pos="PNN">کوئی</w> 
<w pos="JJM1N RR">بڑا</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">مقصد</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O">حاصل</w> <w pos="RMN">نہےں</w> 
<w pos="VHTM1N">ہوتا</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="II CC">پر</w> 
<w pos="NNMM1N">مباحثہ</w> <w pos="IB">بے</w> <w pos="NNMM1N">نتےجہ</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="IB">بے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سود</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V VVYM1N">ہوگےا</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PPM2N PPM2O">ہم</w> <w pos="CS">اگر</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNMM1O">مسئلے</w> 
<w pos="II">کو</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUF1N JJU NNUF1O">نظر</w> <w pos="II JXSM2N">سے</w> 
<w pos="VVSV2 VVSM2">دےکھےں</w> <w pos="PJ1O">جس</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JDNU">اےک</w> 
<w pos="JDNU">60</w> <w pos="(">(</w> <w pos="JDNU">142</w> <w pos=")">)</w> 
<w pos="JDNU">3</w> </p>
<p>
<w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N VVYF2N">قبائلی</w> <w pos="VVTM1N">دےکھتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="RR">ےعنی</w> 
<w pos="NNMM1N">مذکورہ</w> <w pos="NNMM1N">رابطہ</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> 
<w pos="NNMM1N">بمقابلہ</w> <w pos="NNUF1O">پختونےت</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUF1O NNUF1V">بجائے</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUF1O">پختونےت</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="NNUM1O">حوالے</w> <w pos="II JXSM2N">سے</w> <w pos="VVSV2 VVSM2">دےکھےں</w> <w pos="XT">تو</w> 
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="RD RR">زےادہ</w> <w pos="JJU">مفےد</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سود</w> <w pos="JJU">مند</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">قبائلی</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="RR VVYM2N VVYM1O VVYM2O">لےے</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> 
<w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">معےن</w> <w pos="JJU">سےاسی</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">سماجی</w> <w pos="OO">و</w> <w pos="JJU">مذہبی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">تشکےلات</w> 
<w pos="JJU">فراہم</w> <w pos="VVTM1N">کرتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CC">اور</w> 
<w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">تشکےلات</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">حدود</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">پختونےت</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">روعمل</w> <w pos="VVTF1N VXTF1N">آتی</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNUF1N JJU NNUF1O">نظر</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="JDNUO">دونوں</w> <w pos="NNUF2N">باتےں</w> <w pos="PPM2N PPM2O">ہم</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">آہنگ</w> 
<w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="IIC XHC">ھےں</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">منطقی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">شکل</w> 
<w pos="VVTM1N">سمجھتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">چناں</w> 
<w pos="NNMM1N">چہ</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">پختونےت</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">باہم</w> <w pos="RD JD">بہت</w> <w pos="JJM1N">گہرا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ربط</w> 
<w pos="VVTM2N VXTM2N">رکھتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پختون</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ساخت</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="NNUF1N NNUM1O NNUM1N NNUF1O">طرح</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">دخےل</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">ثنوےت</w> <w pos="CC CCC">ےا</w> <w pos="FU">دوئی</w> <w pos="JJU">غلط</w> 
<w pos="JJU">معلوم</w> <w pos="VHTF1N">ہوتی</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
</p>
<p>
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">مقالے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">واقعاتی</w> 
<w pos="NNMM1N">مطالعہ</w> <w pos="VVNM1N">بتانا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">پختونےت</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">باہم</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ضم</w> <w pos="VHTM2N">ہوتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos="CC">اور</w> 
<w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">جزواََ</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="JDNM2N JDNM1O JDNM2O">دوسرے</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">منطق</w> <w pos="RM">بھی</w> <w pos="VHTM2N">ہوتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1V RR VV0 VVIT1">موخر</w> <w pos="AL">ال</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUM2O NNUF1N NNUF1O NNUF2N NNUF2N">ذکر</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU">اول</w> <w pos="AL">ال</w> <w pos="NNUM1O NNUM2O NNUF1O">ذکر</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">دخل</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">بدےہی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">حقےقت</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="CS">بلکہ</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="IIF1O">کی</w> 
<w pos="NNMF1O">کامےابی</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">جزوی</w> <w pos="NNMM1N">توجےہہ</w> 
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="VHPF1">تھی</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">مساوات</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">سمھ</w> 
<w pos="VXYM1N VVYM1N">گےا</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="JDJM1N">جےسا</w> 
<w pos="CS">کہ</w> <w pos="PPM2N PPM2O">ہم</w> <w pos="VVTM2N">جانتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> 
<w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مستقر</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">مسجد</w> 
<w pos="VHPF1">تھی</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="RR">آج</w> <w pos="RM">بھی</w> 
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="NNMF2O">وزےرےوں</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">شناخت</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="RJ">جب</w> <w pos="NNUM1O">اسلام</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="LL">رشتہ</w> <w pos="NNMF1O">داری</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="PPM2N PPM2O">ہم</w> 
<w pos="VVNF1 VVNF2">معنی</w> <w pos="NNUM1N JJU NNUM1O">قرار</w> <w pos="VV0 VVSV1 VVIT1 VVST1">دے</w> <w pos="VVYM1N VXYM1N">دےا</w> 
<w pos="VVYM1N">گےا</w> <w pos="XT">تو</w> <w pos="NNMF2O">وزےرےوں</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">مجتمع</w> <w pos="VVNM1O VVNM2">کرنے</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">قےادت</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O">کامےابی</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">ےقےنی</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ہوگئی</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="AU FB">جی</w> <w pos="AU RR RY">ہاں</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">پختونےت</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> 
<w pos="FU">دوئی</w> <w pos="JJU">غلط</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
</p>
<p>
<w pos="RM">شاےد</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="NNMM1N">بمقابلہ</w> <w pos="NNUF1O">پختونےت</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUF1O NNUF1V">بجائے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رواج</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="NNUF1O">رواےت</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="NNUF1O">رواےت</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">مطابق</w> <w pos="VVNM1O VVNM2">بنانے</w> <w pos="RR">ےعنی</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">پختونےت</w> <w pos=",">،</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNMM1O">مسئلے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNMM1O JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">مطالعے</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="RD JD RR">زےادہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سودمند</w> <w pos="NNMM1N">طرےقہ</w> 
<w pos="VH0 VHSV1 VHHT2 VHST2 VHST1 AU VHIT1 VHIT2">ہو</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="NNMM1N">مباحثہ</w> 
<w pos="RD JD RR">زےادہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سود</w> <w pos="JJU">مند</w> <w pos="VVTM1N">ہوسکتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">اگر</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="JDJF1N JDJF1O JDJF2N JDJF2O">جےسی</w> 
<w pos="JJU">مذہبی</w> <w pos="NNUF1O">قےادت</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">کردار</w> 
<w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU">خاص</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">طور</w> <w pos="II CC">پر</w> 
<w pos="VVTM2N">بدلتے</w> <w pos="VVNM1O">زمانے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">اسلام</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">استعمال</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM1N">تجزےہ</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VVTM1N">جاسکتا</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">چناں</w> <w pos="NNMM1N">چہ</w> <w pos="RY">اب</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مبحث</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">قبائل</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O">کی</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">نظرےاتی</w> 
<w pos="NNUF1N NNUF1O">بنےاد</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ہٹ</w> <w pos="VX0 VV0 VVIT1">کر</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تروےز</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JJU">دستےاب</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">متبادلات</w> <w pos="JDNU">60</w> <w pos="(">(</w> 
<w pos="JDNU">143</w> <w pos=")">)</w> <w pos="JDNU">4</w> </p>
<p>
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="RR">متعلق</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">سوالات</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="VVTM1N">ہوجاتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> </p>
<p>
<w pos="FX">02نتےجہ</w> <w pos=":">:</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N VVYF2N">ضلعی</w> 
<w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM1N">مسئلہ</w> 
</p>
<p>
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNMM1O JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">مقالے</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">ابتدا</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="IB">بے</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">احتےاطی</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> 
<w pos="II CC">پر</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">غور</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="NNMM1N">وعدہ</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">ترجمان</w> 
<w pos="PK1N PK2N">کون</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNMM1O JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">مقالے</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">اختتام</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="JJU">معلوم</w> 
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="VHTM1N">ہوتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="PGM1M2O PGM1M1O PGM1M2N">مےرے</w> <w pos="RR">پاس</w> <w pos="PNN">کوئی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">حتمی</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> <w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="XHC">ی</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">جوشاےد</w> <w pos="JJU">مختلف</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">الفاظ</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="NNUM2O">لوگوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">ذہن</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O">پرےشان</w> <w pos="VVTM1N">کرتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CC">اور</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N">وزےرستان</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">سماجی</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="JJU">سےاسی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">معاملات</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">حل</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مسائل</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">پےدا</w> <w pos="VVTM1N">کرتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNUM2O">ترجمانوں</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="NNUM2O">سرداروں</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">تعرےف</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">سماجی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مقام</w> 
<w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">بحران</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">علامت</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNUM1O">بادشاہ</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">خطاب</w> <w pos="RM">بھی</w> 
<w pos="JD">ہر</w> <w pos="JJM2N JJM1O VVSV1 JJM2O">بڑے</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">کردار</w> <w pos="RR">ےعنی</w> 
<w pos="NNUM1O NNUF1O NNUM1N NNUM2O NNUM2N NNUF1N">ملک</w> <w pos="(">(</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUM1O">لفظ</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">معنی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N NNUM2N">بادشاہ</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> 
<w pos=")">)</w> <w pos=",">،</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پولےٹےکل</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اےجنٹ</w> 
<w pos="CC RD">اور</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">تےنوں</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="VVYM1N">دےا</w> <w pos="VVYM1N">گےا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PK1N VVYM1N QQ PK2N">کےا</w> <w pos="NNUM1O NNUF1O NNUM1N NNUM2O NNUM2N NNUF1N">ملک</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="NNUM1N">ترجمان</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="?">؟</w> <w pos="CS">اگرچہ</w> 
<w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="JJU">باقی</w> <w pos="JDNUO">دونوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">برخلاف</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">اندر</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ابھرا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CC">لےکن</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تےمان</w> <w pos="RR">ےعنی</w> <w pos="JJM1N">پورا</w> <w pos="NNMM1N">قبےلہ</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">عمومی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">طور</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="II CC">پر</w> <w pos="RD JD RR">زےادہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اعتماد</w> <w pos="RMN">نہےں</w> 
<w pos="VVTM1N VXTM1N">رکھتا</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پولےٹےکل</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اےجنٹ</w> 
<w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNMF1O NNMF1N">ترجمانی</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JD RR">زےادہ</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II CC">پر</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">حکم</w> <w pos="VVTM1N">چلاتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="RM">صرف</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="XH">ہی</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="PJ1O">جس</w> <w pos="IIC">ے</w> <w pos="PGRF1N">اپنی</w> 
<w pos="NNMM1N">پےشہ</w> <w pos="NNMM1N">ورانہ</w> <w pos="NNMF1O NNUF1O">زندگی</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">مرحلے</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="JDYM1O RYJ JDYM2N JDYM2O">اےسے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پےروکار</w> <w pos="VV0 NNUM1N NNUM1O">مل</w> <w pos="VXYM2N VVYM1O VVYM2N VVYM2O VXYM1O VXYM2O">گئے</w> <w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">نسب</w> <w pos=",">،</w> <w pos="NNMM1N">سلسلہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">بزرگی</w> 
<w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUF1O NNUM1O">عمر</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">قےود</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU">آزاد</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">تھےط</w> <w pos="PNN PNO">کچھ</w> 
<w pos="NNMM1N">عرصہ</w> <w pos="II">تک</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">ترجمان</w> <w pos="VVYM1N JJU">رہا</w> <w pos=",">،</w> 
<w pos="CC">لےکن</w> <w pos="RR">اندر</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> 
<w pos="RM">بھی</w> <w pos="NNMF1O NNMF1N">ترجمانی</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="NNUF1O NNUF1V">بجائے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">حکم</w> <w pos="VVNM1O">چلانے</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">خواہش</w> <w pos="JJU">مند</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JD RR">زےادہ</w> <w pos="NNMM1N">عرصہ</w> <w pos="RMN">نہےں</w> 
<w pos="VVYM1N">گزرا</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پولےٹےکل</w> 
<w pos="NNUM1O">اےجنٹ</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="NNUM1O">ترجمان</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">لقب</w> <w pos="PJ1O">جس</w> 
<w pos="IIC">ے</w> <w pos="VVSM2 VVSV2 VVYF2N">چاہےں</w> <w pos="XT">تو</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N NNUM2N">بادشاہ</w> 
<w pos="RM">بھی</w> <w pos="VV0">کہہ</w> <w pos="VXSV2 VXSM2 VXYF2N">لےں</w> <w pos=",">،</w> 
<w pos="NNMM1N">بہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">جبر</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">چھےن</w> <w pos="VVYM1N VXYM1N">لےا</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="NNMM1N">طرےقہ</w> <w pos="PJ1O">جس</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پولےٹےکل</w> <w pos="NNUM1O">اےجنٹ</w> <w pos="II">نے</w> 
<w pos="PGRM1N">اپنا</w> <w pos="NNUM1N">لقب</w> <w pos="RR">واپس</w> <w pos="VVNM1N">چھےنا</w> 
<w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="NNUM1O">مقام</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O">کمزوری</w> <w pos="JJU">واضح</w> 
<w pos="VVTM1N">کردےتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="JDNU">60</w> 
<w pos="(">(</w> <w pos="JDNU">144</w> <w pos=")">)</w> <w pos="JDNU">5</w> 
</p>
<p>
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O VVSM1">تےنوں</w> <w pos="PJ2O">جن</w> <w pos="JJM2N JJM1O VVSV1 JJM2O">بڑے</w> 
<w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">گروہوں</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N VVYF2N">نماےندگی</w> <w pos="VVTM2N">کرتے</w> 
<w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=",">،</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="RR">درمےان</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">اندرونی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">کشمکش</w> <w pos="NNUM1N JJU NNUM1O">ختم</w> 
<w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="VHYF1N">ہوئی</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="JDNU">تےن</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">گروہوں</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> 
<w pos="NNUF1N NNUF1O">نوعےت</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="JDNM2N JDNM1O JDNM2O">دوسرے</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مطابقت</w> <w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N VVTF1O VVTF2O VXTF1N VXTF1O VXTF2N VXTF2O">رکھتی</w> <w pos=".">.</w> 
<w pos="JDNM1N">پہلا</w> <w pos="NNMM1N">گروہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">قبائلی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">طور</w> 
<w pos="NNMM2N NNMM1O NNMM1V">طرےقے</w> <w pos=",">،</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">نسبی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">شناخت</w> 
<w pos="PPM2N PPM2O">ہم</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">جدوں</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">درمےان</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مسابقت</w> <w pos="II JXSM2N">سے</w> <w pos="VVNM1N">پہچانا</w> <w pos="VVTM1N">جاتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=",">،</w> <w pos="JDNM1N">دوسرا</w> <w pos="NNMM1N">گروہ</w> 
<w pos="NNMF1O NNMF1N">ہندی</w> <w pos="JJU">برطانوی</w> <w pos=",">،</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">مذہب</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لاتعلق</w> <w pos=",">،</w> <w pos="JJU">آزاد</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">خےال</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU">فوجی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">ملازمت</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">رواےات</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">امےن</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="?">؟</w> <w pos="JDNM1N">تےسرا</w> <w pos="NNMM1N">گروہ</w> 
<w pos="NNUM1O">اسلام</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU">مقامی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">فہم</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">مطابق</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N">اسلامی</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">تےنوں</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">باہمی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">نامطابقت</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNUM1N JJU NNUM1O">محسوس</w> 
<w pos="VHTM1N">ہوتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNMM1N">مسئلہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">لاےنحل</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="RR VVYM2N VVYM1O VVYM2O">لےے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">لاےنحل</w> <w pos="VVTM1N">ہوسکتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="JD">تمام</w> <w pos="JJM2N JJM1O VVSV1 JJM2O">بڑے</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">کردار</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">واقفےت</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="IIF1O">کی</w> <w pos="NNMF1O">ترجمانی</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">دعوےدار</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">اےقان</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNUF2N VVSM2 VVSV2 VVYF2N">جڑےں</w> <w pos="PGRM2N PGRM2O PGRM1O">اپنے</w> <w pos="PGRM2O">اپنے</w> 
<w pos="NNMM2O NNUM2O">گروہوں</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مخصوص</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">راوےات</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">پےوست</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=",">،</w> 
<w pos="CC RD">اور</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">اےقان</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">مضبوطی</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUF1O">بات</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ضامن</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="JD">ہر</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O">قائد</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">معاملات</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JDNUO">دوسروں</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU">مختلف</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">تناظر</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="VVTM1N">دےکھتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PGM2M2N PGM2M2O PGM2M1O">ہمارے</w> 
<w pos="RR">سامنے</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">کلےدی</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">اصطلاحات</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">تعرےف</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM1N">مسئلہ</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
</p>
<p>
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">لفظ</w> <w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">استعمال</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">وضاحت</w> <w pos="VVTM2N">کرتے</w> <w pos="VHYM2N VHYM2O">ہوئے</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="VVNF1 VVNF2">دےنی</w> <w pos="NNMM1N">مافےہہ</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="NNMM1N">بہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">نسبت</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">عمرانےاتی</w> 
<w pos="NNMM1N">مافےہہ</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">طرف</w> <w pos="NNMM1N">اشارہ</w> 
<w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNUF2N VVSM2 VVSV2 VVYF2N">باےں</w> 
<w pos="NNMM1N">ہمہ</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O VVNM2">نمونے</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNMM1O JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">معاشڑے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="RR VVYM2N VVYM1O VVYM2O">لےے</w> 
<w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="NNMM1N">گونہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تخصےص</w> <w pos="JJU">ظاہر</w> 
<w pos="VVTM1N">کرتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="JDNM1O">دوسرے</w> 
<w pos="NNUF1O">وجہ</w> <w pos="NNUM1O">اسلام</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNUF1N JDNU JJU NNUF1O VVST2 VVIT2">دو</w> 
<w pos="JJU">خصوصی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">خدوخال</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> 
<w pos="JDNM2N JDNM1O JDNM2O">دوسرے</w> <w pos="RR">مثلاََ</w> <w pos="JDNU">ےک</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">الہی</w> 
<w pos="(">(</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">عےسائی</w> <w pos=")">)</w> <w pos="CC CCC">ےا</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">کاثر</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">الہی</w> <w pos="(">(</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">ہندو</w> 
<w pos=")">)</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O VVSM1">معاشروں</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">مشترک</w> 
<w pos="VVTM2N">ہوسکتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="RMN">نہےں</w> 
<w pos="RM">بھی</w> <w pos="VVTM2N">ہوسکتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">دلےل</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">طور</w> <w pos="II CC">پر</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="NNMM1N">سادہ</w> 
<w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O VVSM1">لفظوں</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">بےان</w> <w pos="VVTM1N">کرتا</w> 
<w pos="VHHM1">ہوں</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رسول</w> <w pos="NNUM1O NNUF1N NNUM1N NNUF1O NNUM1V">الّلہ</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">صلی</w> <w pos="NNUM1O NNUF1N NNUM1N NNUF1O NNUM1V">الّلہ</w> <w pos="NNMM1N">علےہ</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">وسلم</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">حدےث</w> <w pos="NNMM1N">لارہبانےہ</w> <w pos="IB">فی</w> 
<w pos="AL">ال</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="RR">ےعنی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">رہبانےت</w> <w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=",">،</w> <w pos="JDNU">60</w> <w pos="(">(</w> <w pos="JDNU">145</w> 
<w pos=")">)</w> <w pos="JDNU">6</w> </p>
<p>
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ثبوت</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="JDNF2N JDNF1N JDNF1O JDNF2O">پہلی</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N NNUF2N">بات</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">سرکاری</w> 
<w pos="JJU">مذہبی</w> <w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">عہدےداری</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">جائز</w> 
<w pos="NNUM1N JJU NNUM1O">قرار</w> <w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="VVTM1N">دےتا</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="CC">لےکن</w> <w pos="PPM2N">ہم</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="VVYM1N">دےکھا</w> 
<w pos="CS">کہ</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O">بڑی</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">پروہت</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">کردار</w> <w pos="PGRM1N">اپنا</w> 
<w pos="VVYM1N">لےا</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="NNMF2O">وزےرےوں</w> 
<w pos="II">نے</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUM1O">کردار</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">تسلےم</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N VVYF2N">ضلعی</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="XHC">ی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ابہام</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="PJ1O">جس</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">حل</w> 
<w pos="VVNM1N">کرنا</w> <w pos="JJU">مشکل</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CC">اور</w> 
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="XHC">ی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ابہام</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O">حرکےت</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">سبب</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNMM1O NNMM2N NNMM1V">مقابلے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">عےسائےت</w> <w pos="CC CCC">ےا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ہندومت</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="JJU">مذہبی</w> <w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">عہدےداری</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">تعرےف</w> 
<w pos="VVNF1 VVNF2">دےنی</w> <w pos=",">،</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ادب</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رواج</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="JJU">مبنی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">قواعد</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNMM1O RR">ذرےعے</w> <w pos="II JXSM2N">سے</w> <w pos="VHTF1N">ہوتی</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N NNUM2N">بادشاہ</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">قلم</w> <w pos="VV0">رو</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">بدےہاََ</w> <w pos="RR">بالکل</w> <w pos="NNMM1N">علےحدہ</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">کلےسا</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUF1O">رےاست</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">درمےان</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تنازع</w> <w pos="PNN PNO">کچھ</w> 
<w pos="RM">بھی</w> <w pos="VH0 VHSV1 VHHT2 VHST2 VHST1 AU VHIT1 VHIT2">ہو</w> <w pos=",">،</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تنازع</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">قرون</w> <w pos="JJU">وسطی</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ےوروپی</w> <w pos="NNUM1O NNUF1O">تارےخ</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU">اہم</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">موضوعات</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="II JXSM2N">سے</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=",">،</w> <w pos="CC">لےکن</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="JDNUO">دونوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="PGRM2N PGRM2O PGRM1O">اپنے</w> <w pos="PGRM2N PGRM2O PGRM1O">اپنے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وظائف</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">راسخ</w> <w pos="NNMM1N">العقےدہ</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">مذہب</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">متعےن</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="RR">آج</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">پادری</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">پجاری</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">بےشتر</w> <w pos="JJU">مذہبی</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">کردار</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">ادا</w> 
<w pos="VVTM2N">کرتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> </p>
<p>
<w pos="JDNF1O JDNF1N JDNF2O JDNF2N">دوسری</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N NNUF2N">بات</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اسلام</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ملت</w> 
<w pos="RR">ےعنی</w> <w pos="NNMM1N">امہ</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مفہوم</w> 
<w pos="RD JD">بہت</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">بلند</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CC">اور</w> 
<w pos="JJU">قومی</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">قبائلی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">حدود</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ماورا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNMM1N">امہ</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تصور</w> <w pos="JD">چند</w> 
<w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">نسلوں</w> <w pos="RR">بعد</w> <w pos="NNUM1N NNUF1N NNUF1O NNUF2N NNUM1O">بار</w> <w pos="NNUM1N NNUF1N NNUF1O NNUF2N NNUM1O">بار</w> 
<w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">مسلمانوں</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU">سےاسی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">فکر</w> 
<w pos="II CC">پر</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N VVYF2N">حاوی</w> <w pos="VVTM1N">ہوجاتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=",">،</w> <w pos="JDJM1N">جےسا</w> <w pos="FU">پےن</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> 
<w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O VVSM1">تحرےکوں</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="VHYM1N">ہوا</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">برعکس</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">ہندو</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">قوم</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">بھارت</w> <w pos="VVTM1N">ماتا</w> <w pos="RR">ےعنی</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">بھارت</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">ماں</w> <w pos="JJU">نامی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">جغرافےائی</w> 
<w pos="NNUM1O">وجود</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">اندر</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">متعےن</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">حدود</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">تجاوز</w> <w pos="VVTM1N">کرتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=",">،</w> <w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> 
<w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">گروہوں</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="PGRM2N PGRM2O PGRM1O">اپنے</w> <w pos="RR">اندر</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">محدود</w> <w pos="VVTF2N VXTF2N">رکھتی</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos="NNMM1N">صوبہ</w> 
<w pos="CC CCC">ےا</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">رےاست</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="JJU">مبنی</w> 
<w pos="NNMF2N">وفادارےاں</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">پےدا</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">کردےتی</w> <w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> 
<w pos="NNMM1N">امہ</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">وفاداری</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="NNMM1O NNMM2N NNMM1V">مقابلے</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="VVTF2N">آجاتی</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N VVYF2N">ضلعی</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> 
<w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">انتظامی</w> <w pos="NNUM2N">افسر</w> 
<w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">حدود</w> <w pos="JJU">برقرار</w> <w pos="VVNM1N">رکھنا</w> 
<w pos="VVTM1N">چاہتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="RJ">جب</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="JJU">مذہبی</w> <w pos="NNMM1N">گروہ</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JDNU">60</w> <w pos="(">(</w> <w pos="JDNU">146</w> <w pos=")">)</w> 
<w pos="JDNU">7</w> </p>
<p>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">وسعت</w> <w pos="VVNM1N VXNM1N">دےنا</w> <w pos="VVTM2N">چاہتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> 
<w pos="(">(</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="JJU">مختلف</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">سےاق</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos=",">،</w> <w pos="CC">لےکن</w> <w pos="PY1O JDNU SPHY">اسی</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">اصول</w> <w pos="IIM2O">کے</w> <w pos="NNUF2V">پرتو</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="NNUM1O">طور</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos=",">،</w> <w pos="PPM2N">ہم</w> 
<w pos="II">نے</w> <w pos="VVYM1N">دےکھا</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> 
<w pos="II">نے</w> <w pos="NNMF1O">اےجنسی</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">باہر</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">قبائل</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ملوث</w> 
<w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">کوشش</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> 
<w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUF1O NNMM1O">انتظامےہ</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مزاحمت</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos=")">)</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مسائل</w> 
<w pos=",">،</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="NNUF1O">اصل</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ہےکل</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNMM1N">براہ</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">راست</w> <w pos="RR">متعلق</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> 
</p>
<p>
<w pos="RR">لہذا</w> <w pos="PGRM2N PGRM2O PGRM1O">اپنے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">معاصر</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> 
<w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JDNU JJU">بہتر</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">طور</w> 
<w pos="II CC">پر</w> <w pos="VVNM1O">سمجھنے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="RR VVYM2N VVYM1O VVYM2O">لےے</w> 
<w pos="SPXYM">ہمےں</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="PNN JD">سب</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ابتدائی</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">مسلمان</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="RR VVYM2N VVYM1O VVYM2O">لےے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مستند</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سند</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O">حاصل</w> 
<w pos="VVNF1">کرنی</w> <w pos="VC1">چاہےے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اوائلی</w> 
<w pos="NNUM1O">اسلام</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">مطالعاتی</w> 
<w pos="NNMM1N">نونہ</w> <w pos="JJU">مہےا</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> 
<w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="PGM2M2N PGM2M2O PGM2M1O">ہمارے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">معاصر</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ساخت</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">تنظےم</w> 
<w pos="JDNUO">دونوں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">اعتبار</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU">مختلف</w> 
<w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">اوائل</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNMM1N">خلےفہ</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ذات</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">قبائلی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سردار</w> <w pos=",">،</w> 
<w pos="NNUF1O NNUM1O">حکومت</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">ترجمان</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="JJU">مذہبی</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">رہنما</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O VVSM1">تےنوں</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">سمائے</w> 
<w pos="VHYM2N">ہوئے</w> <w pos="VHPM2">تھے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNMM1N">خلےفہ</w> 
<w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU">دنےاوی</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="VVNF1 VVNF2">دےنی</w> <w pos="JDNUO">دونوں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">معاملات</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">حکم</w> <w pos="VHPM1">تھا</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مناسب</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">سطح</w> 
<w pos="II CC">پر</w> <w pos="NNUM1O NNUF1O NNUM1N NNUM2O NNUM2N NNUF1N">ملک</w> <w pos=",">،</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پولےٹےکل</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">اےجنٹ</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وظائف</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ےکجا</w> <w pos="VVIA NNMM1O NNMM2N">ہوگئے</w> <w pos="VHPM2">تھے</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="PGM2M1O">ہمارے</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">معاصر</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">وظائف</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تقسےم</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="NNMM1N">علےحدہ</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">کرداروں</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">تخلےق</w> 
<w pos="II">نے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مسائل</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">پےدا</w> <w pos="VVYM2N">کےے</w> 
<w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="JDJM1N">جےسا</w> <w pos="SPXYM">ہمےں</w> 
<w pos="JJU">معلوم</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=",">،</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تقسےم</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ےوروپی</w> <w pos="JDNU">نو</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">آبادےاتی</w> 
<w pos="RR NNUM1N NNUM2N NNUM1O">دور</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">پےداوار</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=":">:</w> <w pos="NNUM1O NNUF1O NNUM1N NNUM2O NNUM2N NNUF1N">ملک</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">جزوی</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">طور</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پولےٹےکل</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">اےجنٹ</w> <w pos="VVTM1N">کلےتاََ</w> <w pos="PY1O JDNU SPHY">اسی</w> <w pos="RR NNUM1N NNUM2N NNUM1O">دور</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">پےدا</w> <w pos="VHYM2N VHYM1O VHYM2O">ہوئے</w> <w pos=".">۔</w> 
</p>
<p>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مسلمان</w> <w pos="JD">ہر</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">جگہ</w> <w pos="JJU">بعض</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">لحاظ</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="RJJ JDJM2N">جےسے</w> 
<w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos="RM">پھر</w> <w pos="RM">بھی</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="JD">ہر</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">جگہ</w> 
<w pos="JJU">مختلف</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> 
<w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="RD JD">بہت</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">تنوع</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">تارےخی</w> <w pos="NNMM1N">تجربہ</w> <w pos="RM">بھی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">متنوع</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">چناں</w> <w pos="NNMM1N">چہ</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اسلامی</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N VVYF2N">صلعی</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O VVNM2">نمونے</w> <w pos="VV0">لا</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">عمومی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اطلاق</w> <w pos="PGM2M2N PGM2M2O PGM2M1O">ہمارے</w> <w pos="RR VVYM2N VVYM1O VVYM2O">لےے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مسائل</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">پےدا</w> <w pos="VVTM1N">کرتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUF1O">بات</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ذہن</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="VVTM2N">رکھتے</w> <w pos="VHYM2N VHYM2O">ہوئے</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="NNMM1O">معاملے</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU">سہل</w> 
<w pos="NNMM1O NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">کرکے</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="NNMM1O">علاقے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">تجوےز</w> 
<w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">اجازت</w> <w pos="VVTM1N">چاہتا</w> 
<w pos="VHHM1">ہوں</w> <w pos="RJ NNUF1O NNUF1N">جہاں</w> <w pos="JDNU">60</w> <w pos="(">(</w> 
<w pos="JDNU">147</w> <w pos=")">)</w> <w pos="JDNU">8</w> </p>
<p>
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اطلاق</w> <w pos="PNN JD">سب</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="RD JD RR">زےادہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">سودمند</w> <w pos="VVTM1N">ہوسکتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">اولاََ</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNUF1O">اکثرےت</w> 
<w pos="IIM2O">کے</w> <w pos="NNUM2O">ممالک</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PJ2O">جن</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JDNU">نو</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">آبادےاتی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پس</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">منظر</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">پاکستان</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">مماثل</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="(">(</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="RY">ےہاں</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JDNU">اےک</w> <w pos="JJU">مقامی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">شق</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM1N">اضافہ</w> <w pos="VVTM1N">کرتا</w> <w pos="VHHM1">ہوں</w> 
<w pos=":">:</w> <w pos="PGM2M2N">ہمارے</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="RR VVYM2N VVYM1O VVYM2O">لےے</w> <w pos="JJU">برطانوی</w> <w pos="JDNU">نو</w> 
<w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">آبادےاتی</w> <w pos="NNMM1N">تجربہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">اساسی</w> <w pos="NNUF1O">اہمےت</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">حامل</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=")">)</w> 
<w pos="RJ NNUF1O NNUF1N">جہاں</w> <w pos="JJU">برطانوی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">تعلےمی</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">انتظامی</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O VVSM1">نظاموں</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اخذ</w> 
<w pos="JJU">شدہ</w> <w pos="VVTF2N">ساختےں</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اقدار</w> 
<w pos="PGM2M2N">ہمارے</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> <w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="NNUM1N RR NNUM1O">ساتھ</w> <w pos="NNMM1N">وابستہ</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="JJU">بنگلہ</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">دےش</w> <w pos=",">،</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V VVYM1N">ملےشےا</w> 
<w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V VVYM1N">نائجےرےا</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">زمرے</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="JJU">شامل</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNMM1O JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">زمرے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JD">تمام</w> 
<w pos="NNUM2O">ممالک</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="RR JD">کل</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">آبادی</w> 
<w pos="NNUF1O NNUF1N NNUM1O NNUM1N">دنےا</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">آبادی</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="RR">تقرےباََ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">نصف</w> <w pos="VVTF1N">ہوسکتی</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> </p>
<p>
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V VVYM1N">ثانےاََ</w> <w pos=",">،</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> 
<w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اطلاق</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">مسلم</w> <w pos="NNUM2O">اقوام</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="RM">بھی</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">جزوی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">طور</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="VVTM1N">ہوسکتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="PJ2O">جن</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="JDNF1O JDNF1N JDNF2O JDNF2N">دوسری</w> 
<w pos="JDNU">نو</w> <w pos="VVTF1N VVTF1O VVTF2N VVTF2O">آبادےاتی</w> <w pos="NNUM2O">اقوام</w> <w pos="II">نے</w> 
<w pos="NNUF1O NNUM1N NNUM1O NNUF1N">حکومت</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O">کی</w> <w pos="VH0 VHSV1 VHHT2 VHST2 VHST1 AU VHIT1 VHIT2">ہو</w> <w pos=",">،</w> 
<w pos="RR">مثلاََ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مراکش</w> <w pos=",">،</w> <w pos="PJ1O">جس</w> 
<w pos="II CC">پر</w> <w pos="NNMF2O">فرانسےسےوں</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="NNUF1O NNUM1N NNUM1O NNUF1N">حکومت</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V VVYM1N">انڈونےشےا</w> <w pos="PJ1O">جس</w> 
<w pos="II CC">پر</w> <w pos="NNMF2O">ولنڈپزےوں</w> <w pos="II">نے</w> <w pos="NNUF1O NNUM1N NNUM1O NNUF1N">حکومت</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos=".">۔</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="VVTF1N VVTF2N">مطالعاتی</w> 
<w pos="VVNM1O">نمونے</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="LL">رد</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="RR VVYM2N VVYM1O VVYM2O">لےے</w> <w pos="XH">ہی</w> <w pos="TT">سہی</w> 
<w pos="CC">لےکن</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">کوشش</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سود</w> 
<w pos="JJU">مند</w> <w pos="VVTF1N">ہوسکتی</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="NNUM1N JJU NNUM1O">دل</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">چسپ</w> <w pos="VVNM1N">تنا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">قصات</w> 
<w pos="JJU">ظاہر</w> <w pos="VVTM2N">ہوسکتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہےں</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کےا</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مراکش</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="VHTM1N">ہوتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="?">؟</w> <w pos="CS">اگر</w> 
<w pos="RMN">نہےں</w> <w pos="VHTM1N">ہوتا</w> <w pos="XT">تو</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">دےہی</w> 
<w pos="NNMM1O">معاشرے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وظائف</w> <w pos="PK1N PK2N">کون</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">ادا</w> <w pos="VVTM1N">کرتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="?">؟</w> <w pos="PK1N VVYM1N QQ PK2N">کےا</w> <w pos="PNO">کسی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مقدس</w> <w pos="IB">حسب</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">نسب</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="FX">AGURRAM</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O NNUM2N">کام</w> <w pos="VVTM1N">کرتا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="?">؟</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مراکش</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="LL">غےر</w> 
<w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">موجودگی</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">سماجی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">تارےخی</w> 
<w pos="NNUF2N NNUM2N">وجوہات</w> <w pos="PK1N QQ PK2N">کےا</w> <w pos="VHHV2 VHHM2 XHC">ہےں</w> <w pos="?">؟</w> 
<w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">سوالوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> 
<w pos="SPXYM">ہمےں</w> <w pos="PY1N PY2N">ےہ</w> <w pos="VVNM1O">سمجھنے</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="NNUF1N NNUF1O">مدد</w> <w pos="VVSV2 VVSM2">دےں</w> <w pos="VGM2">گے</w> <w pos="VVYM1N">ملا</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">اےران</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU">جنوبی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">اےشےا</w> 
<w pos="II PPM1N">مےں</w> <w pos="RK">کےوں</w> <w pos="JJU">ظاہر</w> <w pos="VHYM1N">ہوا</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">برعکس</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUF1N NNUM1O NNUM1N NNUF1O">طرح</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">پاکستان</w> <w pos="II PPM1N">مےں</w> 
<w pos="NNMM1O">ادارے</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">شکل</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">اختےار</w> 
<w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="JXVF1O JXVF1N JXVF2N JXVF2O">والی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">مراکشی</w> <w pos="NNUF1O">قسم</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مقدس</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O VVSM1">خانوادوں</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O">کی</w> 
<w pos="VVTM1N">نسبتاََ</w> <w pos="LL">غےر</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">اہمےت</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> 
<w pos="RM">بھی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تشرےح</w> <w pos="NNUF1V">ہوجائے</w> <w pos="VGF2 VGF1">گی</w> 
<w pos=",">،</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">دےگر</w> <w pos="NNMM1N">متعلقہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">سوالات</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> <w pos="RM">بھی</w> 
<w pos="VV0 NNUM1N NNUM1O">مل</w> <w pos="VXSV2 VVSV2 VVSM2 VXSM2">جائےں</w> <w pos="VGM2">گے</w> <w pos=",">،</w> 
</p>
<p>
<w pos="JDNU">630</w> <w pos=".">۔</w> <w pos=".">۔</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos=".">۔</w> <w pos=".">۔</w> <w pos=".">۔</w> 
<w pos=".">۔</w> <w pos=".">۔</w> </p>
<p>
</p>
<p>
<w pos="JDNU">0</w> <w pos="JDNU">0</w> </p>
</body>
</text>
</cesDoc>
